旗艦手機相機 VS. DC仔相機

小弟想買新手機，一直都諗住要影相最好嘅手機一定係要旗艦機，所以都傾向買旗艦

但係諗諗下，我淨係一年一次旅行先影一次相，平時都冇嘢好影，又唔玩手機遊戲

所以諗緊與其咁貴買部旗艦機，不如$3000左右買部中階機，再加部DC仔畀我旅行專用，咁樣不但慳番錢之餘，影出嚟相質素可能好過旗艦。

唔知各位點睇？邊樣影相質素好？（不論日夜拍）

一年用一次都仲特登買DC仔, 咩邏輯

一年影一次 買黎把撚

一年一次問朋友借好過啦，小心啲用，事後請佢食餐飯

此post已完

還有一點, 你影完的相會點用點處理?
如果只是放上fb, 在手機睇相的話
點解唔直接用手機影?

一年用一次 -> 好少練習用相機 -> 影得好柒 -> 晒錢

手機點都會日常影下 反而影得仲靚

視乎影唔影夜景相
雖然宜家都算勁咗唔少

一年先一次，直接買旗艦啦，電話日日用又可以隨時影，計返仲化算過再買多部DC

唔識影相既話
搵手機鳩影分分鐘仲靚

電話影依家好靚，
AI 影像算法， 超級夜景 ，多個變焦鏡頭。
旅行都夠用影靚相。
要求高另計

一年用一次你不如買電話算啦，又唔係差

an機旗艦都係6千，你唔追最新又平多啲當5千
買中階都要3千
你2千想買咩DC仔又有質素

電話，帶少樣嘢去旅行

相機明顯優勢係夜景、真實淺景深
但影日頭景其實唔大分別，尤其依家d人只會放相上ig

3000既dc仔質素未必明顯好過旗艦手機

樓主已被屌醒深潛，此post已完

唔熟部機陣間炒撚哂 等睇樓主俾條女屌到7彩

一年影一次去借啦

唔識影
RX100神機一夜晚就變屎
識影
手機死開啦

結論係你肯唔肯去學

風景靚用咩影都靚
買專業相機唔代表送技術

買電話啦

上面嗰部S20 Ultra賣成萬

呢個係乜撚野邏輯？

要去旅行先影相仲一年先一次旅行比部旗艦 full frame 加枝頂級鏡比你咪又係影到成 pat 屎咁，呢個 topic 真係一睇嚇一跳，再睇得啖笑。

買呢部啦！雖然M43拍片好啲，但粒Sensor比手機大好幾倍

一年先影一次都仲買部 DC 仔？

講真，依家勁電話都話影唔到嘅，你DC仔都未必影到啦。

真係去到影北極光，你部DC仔一樣唔夠力去影。

嘥錢買兩部，不如一部算。

仲要DC 仔市場萎縮，好多牌子都出得唔密，無新技術。

仲叫DC仔？
依家相機個市場走向唔同晒，價格低過 6000拍片功能為先例如Canon M系，價錢高過6000就著重影相功能 例如R100等…

手機影相此終局限粒sensor size，局限相機組件面積。亦無專門嘅處理器同影相處理器…
一年一次點都係用相機好

唔怪得之你成撚日俾人BLOCK

一年一次都話好，好你老母，我一年去11次都唔會想帶數碼相機出去。

你自己繼續單機啦。

柒頭。

單機又難得你會睇我單啲乜喎

影人多勸你用電話
hdr起碼唔使dc仔咁搞餐蒙先出到張正常少少
講緊暗位，夜晚人像

仲有我無叫佢買相機，只係講相機比起手機影相優勢係邊？
咁相機影相當然比起手機有優勢啦！仲反插我

仲要依家電話啲美顏功能咁勁。

即影即 share，仲搞咁多做乜。

美顏 唔知幾時有單新聞話iPhone美顏假到爆影膠樣，用戶要求Apple盡快改善

你睇好多旅遊 blog

啲人咪又係單反影返去係咁 tune 高啲對比/飽和度

啲色張張都勁假，

咪又係啲人個個都係咁讚。

rx100m3，有錢就買新，冇錢就慢慢搵二手

好q核突
唔係話你，係指啲風格

如果你有心setting玩RAW同埋會印出嚟嘅話就梗係買相機啦
如果唔係手機就得喇

好撚 mean

張相擺到明玩嘢，以前成日睇啲旅遊BLOG 個個見到啲咁嘅色猛問用咩相機呀，咁通常都係啲CHEAP 單反先會搞到啲色咁濃，愈貴反而愈RAW。

但好多人反而鍾意呢啲相。

我好鍾意睇啲攝影師對光嘅運用，好撚正。
呢啲濕鳩相，簡直侮辱左大自然

依家電話個 HDR 好勁

搞到用番相機真係變咗好似唔識影相咁。

不過就算葉青霖都係教人影幾張返去 Photoshop 成合番張相。

喂，巴打，講清楚先，我唔係針對你，我同你都係屌啲高度味精相嘅

無所謂，我呢啲擺明攞嚟玩嘅相

推到過晒籠。

以前啲旅遊 forum 真好好多人鍾意貼呢類相，假到九彩。

啲人會覺得幾千蚊單反可以屌打過萬以上嘅機。

五年前買咗部 rx100miii，當時買5k，而家應該3k
用到而家都靚過晒今日所有旗艦，如果你買rx100m5/6/7仲靚添，又有200mm zoom

你今日買咗部旗艦，用到幾多年？最多咪用3－4年

又係你啊，陳生 idog陳

個po俾人騎劫咗啦！
連我講相機個優勢都俾人人身攻擊。講幾多都無用嘥氣。

56k.jpg

電話影, 逆光都影到好靚.

係！

依家電話HDR 好勁，對住太陽影都影到前景唔黑。

好地地一張日頭天氣又好既相, 較到個saturation 咁高做mud 9

一年影一次點解唔買部大啲重啲好啲嘅單反/無反相機

旗艦機 + DC
Btw DC係唔係可以用十年八年？
我唔熟相機
電話俾就到盡2年幾貨仔
唔係電舊就系統乜乜變慢嗰啲...

淨dc 不如apsc，平既二手3/4000都有，但一年一次都係用番手機吧啦

手機manual mode 影raw 自己執啦，如果唔識影相更加要依賴手機AI 後製

細底dc e家得返光學變焦優勢
夾硬數 仲有換電

一部pixel走天下

有ultrawide就真係啦

有兩部dc再加11promax都係用11promax影相多

一年一次就不如用返手機算啦

wa diu 38k rx1r

認真答
Sensor 一定大啲 冇咁多noise
鏡頭玻璃一定好過電話啲纖維鏡

有得較光圈 對拍片有幫助

Sensor大 dynamic range iso表現好
但唔夠portable
有得揀我都想要部xspro咁既size 既4433,135隨身機
都2020年 其實手機技術比唔上
但一直都進步緊 絕對唔差
The best camera is the one always with u

唔計散景
日拍分別唔大
夜拍除非ff機
8k dc都係死

係 方便好重要
不過我會諗 相係跟一世 我會選擇用部好啲嘅相機

由唔係analog 年代 拍片唔會rolling收光圈吧
好多行家拍event 搵食都係iphone再搭Stabailizer影side

你唔落nd最好一定係收光圈

而家手機都有好多Nd filter揀 /原生log

有得租相機

有幸睇住computational photography越嚟越成熟